美醫界警告：疫苗恐對肥胖者失效

〔即時新聞／綜合報導〕武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）肆虐全球，各國無不期盼疫苗問世，然而醫界卻提醒，若民眾過胖可能導致疫苗效果降低，甚至無效。

根據《CNN》報導，在武漢肺炎影響下，美國有460萬人受感染，逾15萬人死亡，不少民眾面對此危機，紛紛將疫苗視為救命稻草，對此，美國醫界警告，過去的經驗顯示，各類疫苗對肥胖人士的保護力不如普通人，「沒有理由相信武漢肺炎疫苗會有所不同」。

美國北卡羅來納大學營養學副教授謝赫（Raz Shaikh）表示，民眾過去常施打的流感、B肝、破傷風及狂犬病等疫苗，在肥胖人士體內作用的效果比普通人群來得低，使其更容易感染和患病。

謝赫進一步設問道，「明年我們會有專門爲肥胖者量身定制Covid疫苗嗎」、「疫苗在肥胖者中仍然有用嗎」，「我們的預測是否定的」。

按美國疾病防治中心（CDC）今年公布的數據，每10名美國成年人中就有4名肥胖，其中嚴重肥胖的比率更高達1成，使該國成為全球肥胖人口比例最高的國家之一。

死未肥仔

我相信肥仔係最後嘅大贏家

肥係原罪

肥仔姓死原來係真

其實樣衰唔係罪，係不幸

金仔表示：要怪就怪你老豆

入脂肪咁撚毒

疫苗要好似美國老麥咁supersize先得

減肥未得囉

飲水都會肥
已經唔乎合科學原則。

英美咁多肥人

共匪高層都唔少

仲好，淘汰肥人
呢d都係潛在社會負擔

肥閪抵死

蓬佩奧

# FLM

太肥太瘦都係

點算肥先

戇鳩

只係作用較低而唔係無效

垃圾廢報導